\begin{definice}
Nechť $f$ je funkce definovaná na okolí bodu $z_0 \in \mathbb{C}$ a zobrazující do $\mathbb{C}$. Komplexní derivací $f$ v $z_0$ nazýváme komplexní číslo
$$f^\prime (z_0) = \lim_{z \rightarrow z_0} \frac{f(z) - f(z_0)}{z - z_0}$$
pokud tato limita existuje.
\end{definice}

\begin{definice}
Nechť $G \subset \mathbb{C}$ je otevřená. Funkce $f : G \rightarrow C$ se nazývá \emph{holomorfní}, má-li ve všech bodech $G$ komplexní derivaci.
\end{definice}

\begin{poznamka}
Jsou-li $f$ a $g$ holomorfní na $G$, pak jsou $f+g$ i $f g$ holomorfní na $G$ a $f/g$ je holomorfní na $G \cap \{g \neq 0\}$.
\end{poznamka}

\begin{definice}
Zobrazení $\varphi : [a,b] \rightarrow \mathbb{C}$ je křivka a $f : \langle \varphi \rangle \rightarrow \mathbb{R}$ je spojité zobrazení. Definujeme křivkový integrál
$$\int_{\langle \varphi \rangle} f(z) dz = \int_\alpha^\beta f( \varphi (t)) \varphi^\prime(t) dt$$
existuje-li integrál na pravé straně. Tento integrál můžeme značit i $\int_\varphi f(z) dz$.
\end{definice}

\begin{vetat}[Cauchyho věta pro trojúhélník]
Nechť $f$ je holomorfní na otevřené množině $G \subset \mathbb{C}$ a $\Delta \subset G$ je trojúhelník. Pak $\int_{\delta \Delta} f(z) dz = 0$.
\end{vetat}

\begin{vetabd}[Cauchy]
Nechť $f$ je holomorfní na otevřené množině $G \subset \mathbb{C}$. Nechť $\langle \varphi \rangle \subset G$ je uzavřená křivka taková, že vnitřek $\langle \varphi \rangle \subset G$ (tedy případné "díry" uvnitř G nejsou uvnitř $\langle \varphi \rangle$). Pak $\int_\varphi f(z)dz=0$.
\end{vetabd}

\begin{vetal}[Cauchyův vzorec]
Nechť $f$ je holomorfní na kruhu $B(z_0, R)$ a $0<r<R$. Pro křivku $\varphi(t) = z_0 + r e^{it}$, $t \in [0,2\pi]$, platí

\begin{equation}
\frac{1}{2 \pi i} \int_\varphi \frac{f(z)}{z-s}  = \left\{ \begin{array}{ll}
 f(z) & \textrm{pro $|s-z_0| < r$} \nonumber\\
 0 & \textrm{pro $| s-z_0 | > r$}
  \end{array} \right.
\end{equation}
\end{vetal}

\begin{vetat}[Liouville]
\label{Liouville}

Nechť $f$ je holomorfní a omezená na $\mathbb{C}$. Pak $f$ je konstantní.
\end{vetat}

\begin{vetal}[Základní věta algebry]
Každý nekonstantní polynom (s komplexními koeficienty) má v $\mathbb{C}$ alespoň jeden kořen.
\end{vetal}

\begin{proof}
Sporem. Nechť $\forall z \in \mathbb{C} \textrm{ : } P(z) \neq 0$. Pak $\frac{1}{P(z)}$ he holomorfní funkce na $\mathbb{C}$.

$$P(z) = a_n z^n + a_{n-1} z^{n-1} + \ldots + a_0 = a_n z^n \left( 1 + \frac{a_{n-1}}{a_n} \frac{1}{z} + \ldots + \frac{a_0}{a_n} \frac{1}{z^n} \right)$$

$\exists R > 0 \textrm{ } \forall |Z| > R \textrm{ : }$

$$\left( 1 + \frac{a_{n-1}}{a_n} \frac{1}{z} + \ldots + \frac{a_0}{a_n} \frac{1}{z^n} \right) > \frac{1}{2} \geq 1 - \frac{|a_{n-1}|}{|a_n|} \frac{1}{R} - \frac{|a_{n-2}|}{|a_n|} \frac{1}{R^2} - \ldots - \frac{|a_0|}{|a_n|} \frac{1}{R^n}$$

Tedy 
$$\left| \frac{1}{P(z)} \right| \leq \frac{1}{|a_n z^n| (\ldots)} \leq \frac{2}{|a_n| |z^n|}$$

Tedy $\frac{1}{P(z)}$ je omezená holomorfní funkce, tedy dle Věty \ref{Liouville} je $\frac{1}{P(z)}$ konstantní a to je spor.
\end{proof}
